(4) 泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 搞到全身生野

出事至今，邱傑朗一直被囚於曼谷監獄Klong Prem Central Prison，邱指監獄內環境十分惡劣及擠迫，一間400呎的監房擠滿近70人，而且連床都沒有，他們每晚鋪床單席地而睡，每個月均要付近5000匹泰銖作飲食及生活費。

除了定時上宗教課外，囚犯於監獄內亦要服務，包括清潔、洗廁所等，邱指半年來因獄內衛生惡劣而患上皮膚病。被囚初期，邱稱因言語不通感十分害怕，但幸好不少同房有不少馬來西亞籍囚犯，因而經他們教導下慢慢學懂簡單的泰語及英語。另外由於獄內不準打電話，他每星期只有兩日可以寫信與家人聯絡。
據了解，主腦明姐為一名在印度出生的香港女子，於三名港青被捕當日，明姐於下午由泰國離境回港。被還押於泰國曼谷監獄的24歲男被告邱傑朗表
示，自己未曾見過明姐，但女被告Mina曾經提及過明姐的背景，指她「好有錢，正職係做保險，呢啲係兼職嚟」。
另外，邱指女被告方於杜拜時曾將一些木雕照片上傳到社交網站群組，招攬其他人加入，但隨後Mina即向方問話，「話老細見到啲相，唔可以貼出嚟」，要求方馬上刪除。另外Mina當時指，明姐會於泰國與三人會面，但結果三人於曼谷機場被捕。

【泰國運毒案一周年】泰國直擊 木雕運毒案港男獄中呼冤 迂迴路線首披

過去一年，有多宗港人捲入跨國運毒的案件，其中在今年6月，三名香港青年於泰國曼谷捲入一宗跨國衝關運毒案件，7日內經過迂迴路線橫跨全球五地，終於曼谷機場入境時被關員搜出其行李藏有價值千萬港元的可卡因，隨即被還押當地，面臨最高50年監禁。其中兩女早前認罪被判囚25年，餘下24歲男被告邱傑朗堅拒認罪。
香港01越洋訪問男被告邱傑朗，他首度披露被捕前七日跨國「旅程」內情，堅稱自己受另一名女被告於網上招攬，聲稱工作為去旅行運木雕回港，邱指自己對毒品並不知情，更質問對方「我屋企有老人家，點解要咁做？」

事發於6月3日，三名港青於曼谷機場入境時被關員截查，並於三人行李中檢出12.3公斤可卡因，價值1100萬港元，三人隨即被還押當地監獄。可卡因屬泰國第二級毒品，販運可卡因最高可被判監50年。

兩女認罪判囚25年

22歲姓董、洋名Mina的女被告，及另一名19歲姓方女被告相繼於8月及10月時認罪，兩人同樣被判囚25年。而24歲男被告邱傑朗堅拒認罪，案件於本月尾提堂。香港01記者到曼谷監獄探訪邱傑朗，他堅稱自己對運送毒品並不知情，並將由被招攬至被捕過程一一道來。
Mina於Facebook發帖招人，內容稱「有無女仔想搵錢？急需要一位18歲以上！正經！」，邱留言並展開對話。（受訪者提供）

Facebook招人「搵快錢」

邱傑朗稱於兩年前於社交網站「建議朋友」欄中將Mina加為朋友，一直並無交流，但不時會看見Mina於網上張貼稱招聘人到外國工作，亦有貼出於不同國家旅行的「打卡照」。直至今年3月，邱看見Mina再次發帖招人，內容稱「有無女仔想搵錢？急需要一位18歲以上！正經！」。邱稱當時有一名女性朋友於旁邊，並表示想「呃旅行去」，於是邱便於帖上留言並開始對話。

邱傑朗指該女性朋友曾與Mina相約吃飯希望加入，惟最後沒有成事，但事件令邱引起興趣，於是他再自行找Mina。邱指曾向她詢問「做咩？係咪做毒品？」，而對方當時否認，並稱「搵女仔做，男仔要等好耐」，後來指會幫邱「同老細問吓」。

神秘Whatsapp群組派Job

邱本來打算幫Mina找女子並賺取佣金，後來Mina將邱加入一個「旅行」Whatsapp群組，邱稱群組內有十多名「同事」，除了他其他全是女子，然而對話內容沒有特別可疑，「主要係Mina講有咩工做，有邊個有興趣去，其他人就會舉手，之後就會講下啲行程，唔似係做毒品」。邱稱見過群組中有其他人曾經到澳洲、日本等地，聲稱工作為負責「拎嘢」及「退稅」。

收8,000元聲稱運木雕 提供空篋擺貨

邱指自己見識少，因為曾見過有朋友都是以去旅行帶東西回港賺取收入，「未做過呢啲工想試吓」，但事前都有擔心事件有可疑，惟Mina稱「你唔想做可以唔做」。直到5月，Mina稱可以安排他去一次工作運木雕回港，報酬8,000元，她自己亦會一同去，於是邱答應加入。其後Mina將一個空的行李箱交給邱，並指示邱旅行時使用該行李箱，「佢話啲木雕好貴，叫我擺多啲衫入去用嚟墊住」。5月28日，邱稱Mina突然通知他「今日出發」，邱正相約母親吃午飯，於是馬上告知她將要到外地，當時母親著他小心及給他少許錢傍身，然後邱便會合Mina出發離港，並初次與另一名同伴（方）見面。
三人先由香港前往吉隆坡，再到杜拜、巴西及泰國。

七日橫跨五地 巴西逗留四日

三人於七日內航空路線迂迴，先由香港前往吉隆坡，再到杜拜轉機往巴西，然後再由里約熱內盧乘長途巴前往聖保羅。邱憶述，最初已感到奇怪，「以為去每個地方會停留一陣，（Mina）本身話去到吉隆坡就會去揼骨、雲頂賭場，但去到就話唔夠時間要走」，結果邱稱只於機場門口吃了一支煙便要離去。直到5月30日凌晨，三人到達聖保羅下榻酒店並逗留四日。邱指自己於旅程中很被動，因為Mina與方為本身認識，但自己則是第一次參與，過程間他與兩女甚少聊天，而自己亦因不知道行程及言語不通，不少時間都是留於酒店房內。

兩黑人接頭 派電話卡

而於聖保羅其間Mina聲稱要取回邱的行李箱，著他將東西清空後拿走，並替他買了一個背囊，第二日邱稱Mina將三個行李箱於酒店地下交給兩名黑人，邱指當時只於遠處觀看，Mina有與黑人握手，對方並將多張電話卡交給Mina，Mina指示邱及方換上電話卡。

直到第四日，兩名黑人再出現於酒店樓下，並將三3個已放滿及上鎖的行李箱交給Mina，三人攜著該三個行李箱於同日離開聖保羅，於杜拜轉機往泰國曼谷。邱稱Mina指於泰國將會逗留最少一星期，屆時並會有另一群同事同樣於泰國完成工作可以見面，而上司「明姐」亦會在場，邱指當時心想「終於有得玩」。
邱傑朗現被囚於曼谷Klong Prem Central Prison。（魯嘉裕攝）

曼谷人贓並獲 同伴認罪稱官司「無得打」

三人於6月3日入境泰國，於拿行李時，邱指有電話致電其手機，但他將電話交給同伴方接聽，方指是明姐來電，「老細問搞掂未」。直到三人的行李箱經過X光機後，關員要求重新檢查，邱指當時多名人員已經拿手機拍攝他們，邱問Mina行李內是否有毒品，Mina仍否認。

自己不知行李箱密碼

結果，關員要求邱打開其行李，但邱指自己根本不知道密碼，並指Mina知道密碼，關員於是指示Mina告訴邱密碼，並由邱打開行李，一開之下關員於發現行李暗格內藏懷疑可卡因。邱指當時以為只有自己的行李有毒品，登時質問Mina為何要害他，「我屋企有老人家，點解要咁做？」，Mina稱自己也不知情，關員其後檢查其餘兩個行李，發現同樣藏有可卡因，「當時已經灰咗，唔想同佢哋講嘢」。

邱及兩女被分開囚於曼谷男子及女子監獄，邱指最初的心情是憤怒多於驚慌，「我係唔知，一定唔會認罪，一定上訴到底」，但於入獄後感到泰國法律制度不完善，邱指有同倉犯人涉及毒品案，未審先
被囚12年，後來法庭稱證據不足將其釋放，「好迷

惘，如果輸咗（判監），嗰啲都係自己嘅時間」。

邱指於8月份上庭時，Mina主動向他談話，並指將會認罪，邱問為何她自稱不知情卻要認罪，她當時指官司「無得打」。邱不滿Mina不將事實說出，「覺得佢好衰，你搵得我，唔係要你幫，只係希望你講個事實出嚟」。而另一名女被告方同樣已認罪，但邱指相信她也是不清楚運送的是毒品，「佢都好無助」。
律師方文川指，希望於案件開審前找到當日拘捕行動中在場的人員作證。（魯嘉裕攝）

代表律師：搜行李過程成關鍵

代表邱傑朗的當地華人律師方文川指，根據紀錄Mina及方過去曾有同時出入泰國境內紀錄，邱則未曾到過泰國，加上於三人被捕時，邱並不知道涉事行李密碼，相信邱於事件中是無辜及不知情，他希望於案件開審前找到當日拘捕行動中在場的人員，若當中有最少一位願意出庭證明當時情況，對案件的勝算有很大幫助。另外方稱曾經到監獄探望兩名女被告，惟其中Mina表明不會協助邱。案件於25日提堂，方文川預計案件會排期至明年下半年後開審

又回帶

天佑秦國搵返13個失蹤人士
會唔會有特赦

開到四了

繼續為牙朗送上支持和祝福

葡萄牙牙朗登機了
我哋香港牙朗幾時都登機返嚟

牙朗只係坐左一年冤獄，好快牙朗就會打贏官司無罪釋放

牙朗出到嚟見到呢到咁掛住佢，會唔會好感動

支持朗仔無罪釋放

一定會

牙朗一生命苦，生長於破碎家庭，雖然屋企有錢但牙朗一點都不快樂，讀書時誤交損友，同個細路女真心相愛又比人屈非法性行為，幫mina帶手信又比人屈運毒，成世都比人屈，真係好慘

留個名睇大家勉勵牙朗

點解冇人關注下Mina

mina有明姐筆安家費，應該頂到幾年三餐溫飽，tb就慘D

其實當年阿朗唔知密碼唔自己開叫mina去開會唔會成件事唔同左？

你有冇去過旅行?
sor
應該問
你係咪冇passport?

直接少少啦
你係咪腦殘

朗。miss you。

好快 有多啲mk入去陪牙朗

4/7

牙朗有冇機會睇到2050 世界盃

有無人有賤種朗最新近況

推

去咗營救足球隊

幫手飲啲積水？

lm
繼續關心牙朗

做咩用牙朗天敵巴西旗

巴西都好支持牙朗㗎

巴打好撚MEAN

做左咁耐人 終於有用

牙朗加油
我會同個孫一齊等你返香港接你機架

教個孫要打擊毒品，做反面教材

牙朗瞓未

開緊party, 點會咁早訓

朝早有雞脾食
夜晚訓前一人送一隻雞翼

被囚初期，邱稱因言語不通感十分害怕，但幸好不少同房有不少馬來西亞籍囚犯，因而經他們教導下慢慢學懂簡單的泰語及英語。

係咪on9英文都唔識既死mk

阿朗獄中有無世界盃睇?
泰國慢一個鐘
姐係9點到開波
好早姐.. 食完晚飯擔定椅子慢慢睇

依家就當係讀書，接受教育

牙朗今日無波睇會唔會好悶？

抵屌啦，有得學埋多國語言，廿年後出黎又識泰文又識馬拉文，撈邊範都掂呀

唔好玩咁夜
6點準時食早餐

5/7

你就賤，牙朗係民族英雄來

牙朗會戰勝歸來

不如組團飛去泰國監獄探牙朗

牙朗，現在巳食完晚餐，呢排你掛住睇波一定唔夠訓，今晚你要早D休息，唔好同倘友玩咁夜

牙朗開始用組織新勢力

全世界新聞日日都報清萊被困嗰隊足球隊
但牙朗就冇人關心
公平咩

班細路最多都係涯幾個月就可以出返黎
好快會冇件事

但牙朗仲有十幾年比大家關心
可以慢慢黎 唔洗咁急

牙朗有連登真的要好好感恩

牙朗，班細路係洞穴呢兩日落大雨可能連命都無埋，你係另一個大洞穴「監獄」一定要堅持住呀，沉冤好快得雪，公義即將彰顯！

牙朗,希望你有睇過天行者,返黎生生性性

仆街啦牙朗
瞓覺有無俾蚊針醒啊

牙朗家姐好似幾撚正

聽日又有牙朗最愛既巴西隊啦

班細路有生命危險
但牙朗就安全得多，牙朗只係齋坐

真心想睇下呢個post可以推到幾耐

牙朗仲有得上宗教課，自我增值
又有得曬太陽
呢D班細路都無

6/7

牙朗，不如你向泰國當局提出，單人匹馬去拯救個班係洞穴入面既足球隊員，你班mk細佬話你最叻就係潛水，每次借完錢比你，你就會潛水著草，如果你救到佢地番出來，泰王肯定即刻特赦你

要睇有冇痴線佬KEEP 住問POST

要睇有冇痴線佬KEEP 住開POST

仲有語言課
牙朗係入面有大把時間學語言
咩英文、泰文、馬拉文、寮文、印尼文
十幾年之後全部精通

由MK廢青一躍而成東南亞通
發達不是夢

推到歸來

其實而家對佢嚟講咪又係幾好

如果唔係發生運毒案，牙朗可能係香港食左南亞人條女，因而比南亞人斬死左

好驚呀朗出返黎搵依個post既人尋仇

出返黎連登都唔知去咗邊啦

牙烺果時都50啦

你又肯定50?

出番來第一時間梗係搵明姐先

牙朗好似未見過明姐本人

牙朗出番黎果陣會唔會比番d木雕佢架 遲左25年收唔收到錢

Mina見過，但Mina又唔肯幫牙朗

見過本人都冇用
三四五十年之後認唔出

天有眼嘅，牙朗好快會無罪釋放，到時返到黎香港搵班幼幼開個淫亂聯歡會

牙朗最叻應該係同幼幼開鮑先啱

天佑牙烺

不過證明真理係需要時間

到時班幼幼會唔會變咗老老架

仔都生埋

海難死咁多人，洞穴入面 d 細路又唔知走唔走到出嚟…呀朗響監房入面咁安全，真係應該要學會感恩

泰國通胡慧沖都要企埋一二邊

牙朗，又到Party Night時間喇
可以一次過七十幾條友喺一間房咁熱鬧

安樂窩

牙朗，班倉友咁錫你對你咁好，你老豆每日比$500港紙你加送，你要分D比倉友食呀

胡慧沖幾熟泰國嘢都唔及呀朗…因為呀朗連泰國監房內嘅都知，泰國監房胡慧沖一定唔識

牙朗個洞穴入面都好多人

仲要呀朗俾泰仔搞過(隨時係群 p)，胡慧沖一定無試過…呀朗又贏

好多室友嘅後人

變左老老牙朗會要求佢地帶佢地d後代出黎開餐

【泰洞救少足】洞內氧氣水平跌至15% 未必可留洞數月

LIHKG @ Android

牙朗快啲去自願幫手救人

牙朗救到一個都有可能特赦，去啦牙朗

潛水牙朗認第二，冇人夠膽認第一
去馬啦

法國2:0

又要牙朗最鍾意既巴西出場啦

牙朗一個讓69個倉友半球，照舊菊花做賭注

牙朗心諗早兩日無波賭，菊花先好返少少，今日又要再傷過

牙朗既菊花 係常盛開

牙朗，巴西輸梗兩球啊
你輸左幾多球啊？

牙朗，害到你家破人亡的巴西今晚終於要找數，等比利時幫你報仇

機會啊牙朗！
舉手同獄警申請自願運個氧氣樽入山窿
衰咗嘅咪爛命一條犧牲小我
得咗嘅少至全個倉跟你做大佬，大至泰王出聲減你刑
抵屌啦

7.7 牙朗

午安 牙朗

夠鐘食咸魚飯

牙朗我食完午餐仲有湯飲，好溫飽

牙朗每個月準時交5舊伙食費，應該可以加隻咸蛋變咸魚咸蛋沙石燴糙米飯。

牙朗記錄良好，好快就可以坐高級倉

呢排我有不祥預感，泰國呢輪發生咁多不幸的事，沉船死幾十件，萬一洞穴班細路死晒，我怕泰國政府會發癲，捉批毒販出來處決際旗！

咁牙朗家人可以還神，唔洗賣祖屋了

五百只夠我用2-3日，呀朗就好

牙朗，害你嘅已經出咗局，你點睇？

我邀請牙朗一齊去睇世界杯決賽

2042定2046個屆

牙朗食晚餐了

牙朗下午4點前食晚餐

而家食宵夜差唔多

一去就係幾年

請大家一定要支持牙朗爭取公義，牙朗而家處於水深火熱，危險程度不下於洞穴個批細路，果批細路就算真係出事都係佢地自己攞來，但牙朗只係幫朋友帶手信，一個對朋友有情有義的年青人，居然比人害到坐冤獄

牙朗早晨
呢幾日冇世界盃 要好好休養下個菊花

都係得兩日咋

牙朗仲有無咩update 好似無咩報紙follow up
咁多連登仔關心佢

牙朗！
我岩岩食左個咖哩牛腩飯
好辣、食到出晒汗
你係個邊還好嗎？D野食岩唔岩胃口？

幾十年

佢係我中學同學...

如果可以中出佢家姐一次代呀朗坐一日監 我願意

有無料爆，佢生前係一個咩人？？

利申：有j過佢d相

牙朗屋企人見到呢個post其實會唔會好安慰？？

推到而家，其實仲有update咩

有冇人可以print 哂咁多個post出黎釘裝成書寄比牙朗

牙朗

推到幾十年後出獄

到POST幾牙朗先可以登機

8/7

出事之前有冇諗過佢似係嗰啲會運毒嘅人

8月定9月唔係上庭咩

願意用牙朗坐多50年換泰國洞穴青年安全冇事出返黎

條友豬咁蠢又點會知自己運毒啊

Mina唔係一早知情？
3人之中最豬係牙朗
離境被捉到正先知中大伏

牙朗係裡面自我update梗

牙朗一日未判大家都要繼續支持，連登係牙朗繼續生存的動力，班mk細佬巳經離棄左牙朗，家人都唔頂得幾耐，只有連登仔對牙朗不離不棄！

你真係覺得牙朗唔知情?

監獄成班「冷坦」 得我是童顏
嗟嘆年少錯犯 被判處收監
在這一刻 我願在停屍間
地暗天昏 日夜同被抽插
前列腺 麻木了 快樂從未與我相關

新post又要貼下牙朗既主題曲
有無巴打作埋落去

佢似係真心以為免費旅行

相信牙朗係獄中都有為班細路祈禱

希望上天都會保佑牙朗盡早沉冤得雪

牙朗，班細路陸陸續續救出來，你可以鬆一口氣，如果死晒既話泰國當局肯定會處決一批毒販發洩

牙朗最近還好嗎

9/7 距離牙朗出獄又近左一日

牙朗早晨，有冇屙早屎？

朗 晴。

9/7

果幾日牙朗同MINA有無做過愛

嘰嘰嘰，阿朗，阿晉今日未打J

牙朗睇中個件係Tb

咁飢渴

Mina 家陣心諗，早知入冊前同牙朗執一劑

10/7

牙朗，又新的一天，你點呀

他日牙朗如果廿幾三十年後凱旋回港，有無巴打會組團去接機

早晨

新post 繼續G持牙朗
我不入監獄 誰入監獄

牙朗今晚又有波睇

呢啲on9仔出到嚟都唔會為個社會帶嚟咩正面影響，入去坐反而為大家帶嚟歡笑

帶埋個孫接機

今晚法國對比利時
你想食蝸牛定朱古力?

世界盃強隊已返屋企, 大家只想你健健康康出返黎

撐牙朗

牙朗，秦國嗰班細路同教練全部終於出返哂嚟啦
今晚一定要加餸食好啲，好好慶祝吓

牙朗可能請晒成倉朋友一齊食泰式生蝦

拿拿聲叫屋企人，快快趣賣咗間祖屋佢
請埋獄卒一齊大魚大肉都抵啦
咁happy

年輕人，有咩驅使你地日日咁關心牙朗呀？

牙朗無辜架，真係唔知篋入面有毒品，幫朋友帶手信比人害到坐冤獄，我地支持牙朗爭取公義

我地同牙朗家姐一樣，要求泰國當局查出truth還牙朗justice!

牙朗要轉會了
泰國牙朗轉倉未

睇多次都覺得好得人驚

班細路同個教練都出晒嚟啦喎，牙朗仲未出到嚟呀？

不斷推帖既人，係咪係香港受牙朗欺凌既人?

有無巴打可以分享朗係香港時期做的仆街野

11/7

葡萄牙朗去意大利啦，
牙朗幾時可以翻黎呀

Truth = 牙朗運毒
Justice = 打靶

呀朗 法國贏波呀

對於牙朗來講，世界盃巴西出左局已經冇野值得眷戀

希望牙朗可以上連登同我地吹下水

牙朗我做緊廢青呀,但一諗起你日日都咁充實,我就好唔開心

牙朗，世界盃完左後你官司就要開打，你準備成點？

聽講牙朗決定自辯，唔洗請律師，因為牙朗冇做過，唔洗哂啲無謂錢

香港都咁熱 牙朗係泰國點頂

幾時開審

牙朗有我哋班連登仔G持
有意志，夠堅定，唔駛請律師！

牙朗泰文掂唔掂嫁
定係佢會用廣東話係泰國法庭自辯

牙朗係咪冇得睇世界杯決賽？

24年後既世界盃決賽或者有得睇

如果牙朗當日有份自薦救班𡃁仔，而又成功
法庭直頭專為牙朗用廣東話開庭啦
當庭釋放返屋企添啊
機會如此飛逝，牙朗

Lm

入黎為牙朗集氣加油
god save ar log

牙朗我而家食緊晚餐呀
你係個邊點呀？

每當失意既時候上來呢個post諗起牙朗仲奮鬥緊，就重燃起自己既鬥志

泰國熱

牙朗我而家去練波呀

牙朗早晨
距離你出獄又近咗一日

牙朗，尋晚克羅地亞又踢加時而家好眼睏
你就好啦，有規律既作息
晚晚指定時間就有得訓

下屆有啦
打靶輸迴之後

12/7

牙朗一定係屌o左樓主個屎忽, 搞到樓主不停咁追踪佢

牙朗，你要好似克羅地亞咁迎難而上，好多人唔睇好你唔明白你，但連登仔知你被屈，大家都好支持你

牙朗你訓咗未?

俾人屌緊屎眼，唔得閒覆你

13/7

早晨牙朗，今日香港又落雨，好濕
你後面濕唔濕？

牙朗，又一日喇

牙朗現在每日都過得好充實，睇世界盃練泰文，為官司做準備

牙朗隻菊花入獄後幾時有乾過呀？

ok

活學活用

突然又已一年，朗仲要捱幾多個一年?

無世藝真係好難捱，仲要係泰國監獄
渡日如年..朗，好慘

有我哋連登一直支持
仲借機會睇清楚班深水埗所謂兄弟
牙朗一啲都唔慘

牙朗一定係屌o左樓主LM個屎忽, 搞到樓主不停咁追踪佢

牙朗，今晚季軍戰睇好邊隊

好重口味

14/7....差D唔記得同牙朗報時

牙朗話今晚封盤啊，唔比班泰仔投注

15/7 世界盃今晚決賽啦牙朗你有冇得睇呀

究竟牙朗可以係泰國睇幾多次世界盃呢

班泰國小朋友無得去睇世界盃決賽，牙朗都一樣無得去睇

牙朗，就開波啦

牙朗
今年世界盃完啦
你睇多六屆世界盃就可以返嚟啦

坐咗咁耐，學識講泰文未？
俾人搞個陣，識唔識用泰文嗌唔好？

唔認罪仲重d 認左都25年,唔認起碼都30年啦

應該要用2球至5球先搞得店，mina同tb你地慢慢坐啦，牙朗好快走人

16/7

究竟幾時開審？
咁樣對我地牙朗好唔公道
而家牙朗唔只受梗精神折磨仲受梗皮肉之苦
牙朗冇運毒！

可能唔會開審，上面有巴打話會用另類方法解決

唔開審就日日坐，日日鍛練自己

Mina 要坐25年 22歲坐到47歲
到時我都55歲 仔都讀緊中學
呢幾條友到時放返出來都唔知有冇記得佢
到時大家夾錢買部Galaxy 34 俾佢地啦

捉左 明姐 未？

行為良好有得扣3分1

17/7

明姐去搵牙朗探監潤下牙朗
仲潤過雪黎水

牙朗而家一定好寂寞
世界盃完左冇得同倉友玩投注

HK 就先扣假（年期x2/3) 行為良好再減

泰王就來生日，應該有減刑，mina同tb每人減3個月

牙朗唔洗減

佢地有冇假?

事產假？

都未開始上庭

冇錯，唔洗減，因為牙朗光明磊落，好快就會出番來

即係點？ 捉左？

明姐呢個人有無存在過都成問題

支持住啊 牙朗加油

18/7 雨

鄧龍威都坐左冤獄18年，牙朗你都係1年到，你忍耐下啦

不作死不會死

好耐無探牙朗了，嘰嘰嘰

賭注都有呀。
你吉我一下，我吉你一下咁？

牙朗而家上緊宗教堂，你地比佢靜下得唔得

認罪25年，唔認終生

18/7

馬太福音第二十七章...

阿朗是無姑的

19/7

有冇新動態睇下
好關心佢地

牙朗，我今朝起身番工好眼瞓好攰，諗起我仲有成幾廿年先退休，就開始提子你

蘋果可以跟進下呀朗的個案嗎？

你代佢坐果一日監嘅時間要黎搵錢，肯定夠你食隻索到啪啪聲嘅雞！連登仔識唔識計數架？佢家姐隨時生過仔，肚皮起晒摺，對奶又向下垂，咁都值一日？

蘋果當日唱衰過牙朗，仲屈阿朗係領隊

可能俾泰仔玩過

牙朗都二十五，佢家姐隨時三十有多，咁都仲可以出黎做？

扑過你就唔係咁講

廿四小時唔瞓搵錢可以食隻好正嘅雞 佢家姐接近三十歲，我心目中，一定唔值一日囉

牙朗係監倉冇野好做 會唔會玩賓周

好似啲馬玩脷咁

牙朗識自含

牙朗係咪8月又上庭? 到時同陪審團打感動呢一招一定掂 (丁蟹教既 )

牙朗正義既化身
大把倉友搶住含
一定好充實

牙朗今年有冇睇世界杯

20/7

又到星期五

牙朗，呢排香港發生左阿勇事件，你兩個都係比呃，阿勇就損失左50萬，而你就有可能無左50年青春，騙徒可恥，你一定要忍耐，好快可以還你清白

牙朗，我依排返工好辛苦呀
你就好啦唔洗返工

阿勇一出又少左人理牙朗

阿勇有人幫佢貼街招
但冇人肯為左牙朗去秦國貼街招

又到weekend又一支公喺屋企，牙朗有倉友陪住其實好幸福

辛辛苦苦返完工 返到屋企得自己一個打j
牙朗工又唔洗返 仲要晚晚同唔同人扑嘢 人生贏家

原來牙朗世界杯特登賭輸屎眼係想同倉友扑嘢

牙朗點都贏

21/7

牙朗 日日mon住呢個post
不知不覺已同你成為最熟悉的陌生人
50年後約定香港機場擁個抱好嗎

50年後機場巳搬左去大灣區

牙朗出返黎後個世界會變成點

牙朗有命出返嚟先算啦

牙朗今年上完庭就會出返黎

我係牙朗如果出到嚟實搵哂呢個系列post嘅人殺佢地全家

牙朗點會恩將仇報，無我地支持佢，佢係泰國監獄死左都無人知

唔知第日牙朗出到嚟，要用幾多時間至追得晒呢個 post 呢？

咪臭係
坐監無人知 坐黎把撚

多得我地先有人keep住關注牙朗

到時連登仲喺度先算

而家書展，唔知牙朗係入面睇咩書打發時間呢？

牙朗應該學鄧龍威出書，記錄獄中一點一滴

22/7

橙

到時牙朗出番來出書本書一定大賣特賣
出中文版之餘仲可以出埋泰版迎合泰國市場

鄧龍威講菲律賓黑獄，牙朗就講泰國黑獄，唔會惡性競爭

最近少咗關心牙朗

所以而家推一推俾啲支持佢

希望可以推到你出番黎

23/7

唉 牙朗
你係咪同我一樣 渡日如年緊
番工真係無間地獄

過得唔如意就要入來搵牙朗訴苦

卡碧衡都有傑青
牙朗出番黎應該做特首

就來8月，案件即開審

牙朗，呢幾日忙無上連登
忙完就上來支持一下你
點啊，食咗咁多日沙石鹹魚飯，D牙有無爛先？
睇下幾有你心

牙朗早晨

24/7

牙朗早晨，今日係星期二
唔知你係入面仲有幾多個星期二呢

牙朗學識流利泰文未

流利過泰國人添

25/7

佢 好好彩唔洗返工

朗 7月25日 晴

準你老母咩香港01

牙朗係入面做義工好有意義架

牙朗好充實 日頭做完義工夜晚有班倉友慰勞
我番工就唔知意義何在 放工仲要無朋友！

牙朗你就好，日日係秦國渡假

撐住啊牙朗，呢度好多人支持你

朗～最近還好嗎？
仲會帶貴價木雕嗎？

最近 近年沒露面 泰國天氣熱嗎？

真想帶你看看那拎world cup 的france
更想跟你帶貨， 這算是病吧

為何懲罰朗 就算怎樣坐 怎樣訓
心想幾時愛回家？

難道沒飯食太耐 ，拖鞋都追不回來

食飯好似啱啲

HI 牙朗

阿朗，幾千天近況好嗎?
雖然你仲有幾個幾千天

可以噤專心學泰文真好
1年應該溝通都冇問題

50年免簽證Working holiday

最近睇小鵬奇啪行， 泰國真係多姿多彩

拖鞋唔啱音啦

難道沒食飯太耐 洗廁所通通條渠

難道食飯食太耐 沖廁所菊花行雷

牙朗一定係屌o左樓主gf個屎忽, 搞到樓主不停咁追踪佢

今日好熱

牙朗冇做錯野
我地為牙朗發聲係義不容辭

26/7 & 27/7

Miss左一日

就來8月

好耐無推了

朗，如果你喺香港，就肯定可以溝惦Coco，幫狗杰戴帽

coco24歲咁老點會岩佢

佢地總共 分別 判幾年

12歲太嫩，唔想佢又比人屈強姦

1年了。。。朗，你適應了秦國環境了嗎？

這一年獄中生活

未判

為何要斷定牙朗有罪？
不要說判幾多年
試試說何時定案

我本人堅信牙朗是無辜的

分分鐘巳經破左案，明姐將出庭一個人攬晒

牙朗已經被人遺忘了

今日喺公司好凍，咁嘅天氣好想分啲冷氣比佢

冇 唔好亂講野

28/7

開審未
希望包公還朗朗清白

29/7

牙朗

菊花疼嗎

唉....牙朗

牙朗系無辜架，距真系吾知木雕藏左毒...㸃會為幾千蚊運毒甘蠢牙

牙朗迷失在這場運毒遊戲

大粒墨有做過，牙朗係冤枉，黑同白點能混為一談

29/7 仲未過今日

呀朗精神！

阿朗你好

而家有咩消息？

之前唔係有個巴打話佢老母識牙朗老母，現在聽聞會用plan B

牙朗搶先古天樂拍尋秦記，一大班倉友做佢後宮，生活得都不知幾逍遙

牙朗，係泰國過得好嗎？

30/7

31/7

我想問另外個兩個女仔係唔係認左唔使坐?

點會
印象中判咗25年左右

一年後

認左先25年,唔認

人地都母都話有plan B

幾時審呀

出到黎都變阿嬸,不過應該有一口流利泰語

可以做導遊

收入穩定，可以唔再運毒

唔知會唔會禁止佢再入境呢

牙朗我地即將踏入8月
你果邊要遲多個鐘

1/8

8月啦....開審未呀 牙朗死得未呀

諗起門徒入面吳彥祖同古天樂

講左幾多次牙朗唔會死

咁黑心要佢死

牙朗有頑強鬥志，點會咁易死，不經不覺巳過左一年，公義好快會彰顯！

2/8

牙朗，8月啦，官司點

你叫佢點覆你

佢屋企大把錢，阿朗獄中有電話上網

錢唔代表一切
牙朗飲十蚊一枝嘅泰國樽裝水
連登仔有錢都無得飲

泰王就來生日，可能有特赦

屈機

3/8...最近有少少忙

同牙朗報定時先

牙朗早抖

"ตอนเช้า"
泰文既"早晨"
不過你一定識啦，長住泰國又日日晨咁早起身做埋D操勞野

傻既 牙朗屋企咁有錢
月月大大力泵水去泰國
牙朗依然unun腳 你就做到狗咁

咁又係，牙朗咁有貨，分分鐘玩緊正式泰式ladyboy

有冇人知牙朗幾時開審
泰國有冇得旁聽

牙朗今日晚餐食乜餸

食晒啲泰妹

好似冇人推呢單

個單正常係冇得攪

唔撚係咁樣比條打把仔走甩呀

識玩

而家就算有人開po，九成九都應該推唔成

到開審佢偷錢單案就會有人開 ，好似8月20號開審

望就咁望

4/8

5/8

個負評應該係牙朗比 sor咁晏先同你報時

每次睇到運毒新閒就會好興奮,睇住佢地坐十幾年監

係廿幾年(判左之後)

樓主係巴絲打出帖比人刪哂，家下又用咁多分身係呢邊推帖…………真係精神有問題？

鄧龍威都搞緊終極上訴、阿朗你好快無事走人，你要忍耐下，無做過就係無做過，邪不能勝正

6/8

牙朗早晨
好多日冇同你打招呼

牙朗食左早餐未

鄧龍威可以撐咁耐，全靠英國大使館每年送幾次嘅維他命同錢

牙朗實過得輕鬆過鄧生幾百倍

牙朗大把水，冇有怕啦

搵Lincoln Burrows去救牙朗?

呢幾日香港好熱
牙朗頂唔頂得住啊

阿朗個倉有冷氣

VIP式服務

食緊榴槤做宵夜啦

頂緊呀

點解支那領事館唔救阿朗

人善天不欺 天佑我朗

阿朗有後台有背景，不容支那插手說三道四

牙朗全家好有骨氣㗎
自己人自己救
出錢又出力

有泰國唔住住中國？
牙朗心唸，咪搞咁多嘢添啊

牙朗去左意大利了

Carlos Cheong 又分身推帖，今次我幫你

7/8

就算連登大部分用戶同呀朗素未謀面，佢哋都仍然每日推post,真係人間有情

生活只有食同訓， 人生勝利者

早 牙朗
今日又要番工
唔知退休前見唔見到你回歸香港嘅一日

鄧龍威果單據識佢既長洲人講應該唔係冤獄
本身條友都係黑社會果d嚟
上一輩d親戚有人識佢，都覺得似係有做過

牙朗早晨，今日先星期二咋
你係裡面知唔知今日星期幾？

鄧龍威個相比牙朗更似毒犯

講左幾多次，牙朗唔係毒犯

只要mina肯挺身而出，將阿朗篋毒品攬埋上身，阿朗就可以回復清白之身，mina反正巳判左25碌，判夠50碌分別唔大

之前有聽過下網台，鄧龍威本身好似做bartender，佢個fd張泰安好似喺菲律賓做有關夜場嘅野定賭場疊碼仔，我唔係太記得。老實講，就咁聽我會傾向信佢地有吸開毒，但販毒/藏咁大量毒品咁嚴重我就覺得未必有。

牙朗點呀而家

牙朗 你最近還好嗎

8/8

要坐幾耐冤獄

等睇佢打靶等到我頸都長

判25年 可唔可以好似香港咁扣假

9/8

牙朗幾千天近況幸福嗎？每日含腸嗎？

牙朗幸福過我地

10/8

說好的開審呢

原來轉眼過左咁耐

香港打風咁天黑罵又落大雨

牙朗就係秦國嘆緊太陽

牙朗我地打風呀，你個命運都再打緊風，但好快就會守得雲開見月明！

牙朗我要瞓
你都早啲抖
6 A.M.準時Breakfast Time

免費長住泰國

11/8

睇見牙朗咁撚慘就覺得自己好幸福
牙朗真係光一樣帶比人好多正能量

又笑呀朗 唔好咁衰啦

呀朗香港打緊風呀
我地要番屋企
唔知你幾時有得番屋企呢

牙朗廿幾年都唔洗受風吹雨大
幾多個颳風打埋來都有四面鐵牆圍住
冇生命威脅

牙朗唔係毒犯，不過係強姦犯

牙朗我屙啡啡屙咗五日

12/8

明明事實係個妹妹強姦牙朗
點解可以咁唔識分辨是非

13/8

牙朗，又星期一喇

牙朗訓得好唔好

有時唔開心入一入呢個post
唔～人生即刻充滿希望

鄧龍威可能就放監，牙朗你要加油，快D搵蘋果做個專訪，等多D香港人知道你坐緊冤獄

早晨牙朗

14/8

咁晏
牙朗已經等緊放lunch

牙朗，我地呢邊打風呀

幾時夾錢請小鳳姐去探牙朗？

牙朗，今日FCC有民族黨記者會，有無上Facebook睇直播？

牙朗就快入藉泰國，唔會理香港架喇

又推出黎

2點幾啦

牙朗過多陣就食晚餐啦

牙朗仲有倉友喂食下午茶

岩岩去完泰國返黎
啲榴槤芒果椰子勁好味
牙朗係咪日日有得食

飲緊冰涼維他檸檬茶
唔知牙朗仲記唔記得維他檸檬茶？

15/8

林鄭出手幫緊鄧龍威,唔知林鄭幾時幫牙朗還牙朗一個清白

有冇呀朗最新消息

林鄭出手幫鄧龍威，搞撚錯唔幫埋我地牙朗

係
正仆街

牙朗唔好氣餒住
等多17年香港特首實幫你出聲

想食下午茶又要自己落街買，牙朗你就好啦

牙朗單案疑點仲多個鄧龍威個單，希望林鄭出信比泰皇

坐返18年先講野啦

審未呀dllm

排咁耐既

放工上連登見到牙朗，累積嘅工作壓力得到舒緩

日日最開心就係睇牙朗post

應該係child登入便最有正能量既一個post

牙朗成功改變child登仔尖酸刻薄既言論風格

牙朗性慾點發洩？

先唔好講佢自己
佢一個人可以滿足倉內其餘七十幾個泰仔

牙朗日日被人用黎發洩性慾已經好唔得閒

叫淋奠快快手去信泰王釋放人質

天地有正氣！牙朗加油！無做過千析唔好認！認左就輸一世架喇！

。 🔅🌻
係

阿朗.24小時best濃密性交

牙朗快D寄信比毒鵝叫佢救你啦

監友會唔會幫牙朗除鞋玩bubugi??

牙朗食完飯早抖啦

人地3pm已經食左
宜家食宵夜，甜品creampie

牙朗早啲休息 聽日仲要擔泥水架

牙朗邊洗做呢d野

16/8 8月都過左半仲未審還牙朗清白

嬲到震 要我地牙朗等咁耐

我懷疑牙朗係入面快樂不知時日過

17/8

8月都過左一半仲未開審

都有呢個可能嘅
彷彿去咗另一個空間咁隔絕咗

比人洗左腦，裡面先係世外桃源

坐咗幾耐啦話時話

有一年未？

定係冇人報道

何止一年

不過揾到單唔關牙朗事但香港冇人報嘅新聞 :

馬國毒梟「冰男」被判死刑
台籍共犯減為無期徒刑
08/16 17:30

【寰宇新聞網／綜合報導】
根據法新社報導指出，馬來西亞有「冰男」之稱的毒梟圖宏松，去年涉嫌雇用1名男子，企圖在泰國南部走私將近300公斤俗稱「冰毒」的甲基安非他命。被警方逮捕後，今天(16日)泰國法院宣判將他處以死刑，而一起被依販毒罪名起訴的2名泰籍女子，以及1名台籍男子等共犯，則因「提供有用的口供」，原先被判死刑減為無期徒刑。

Source:

正正就係-快活不知時日過

18/8

牙朗下場

坐幾十年監 慘過死刑
牙朗

有無新消息

慘

唔好再推

G持都唔畀？

19/8

mina都幾賤 唔肯幫牙朗

哇哈哈！

睇住佢地幾個攬住一齊死，真係開心

mina而家唔知點

駛唔駛比獄驚....

Pish

20/8啦

咁仆街喺到笑牙朗

我想將歡樂帶俾呀朗咋 哇哈哈！！

21/8

裡面都好多人帶歡樂比牙朗

做得好
牙朗知道實好開心。

我地一齊將依個精神傳承落去丫 哇哈哈

依家點 重係冇變係入面坐？

係
牙朗安然無恙，依然係裡面坐梗仲有24年，佢唔想大家擔心

D對白咁似最佳損友嘅

人人想歡笑，不要眼淚掉

屌你地

連登真係有愛

今日下雨天 唔知泰國係咪都係呢？

阿朗你就好啦，監倉唔洗dup雨

其實呢d post係俾邊個睇？

大家默默支持牙朗，邊個睇都好，只要牙朗知道在遙遠的家鄉仲有連登仔支持，呢個就係牙朗繼續上訴尋求公義的動力

阿朗加油，只要心懷感恩的心，每日常歡常笑，不掉眼淚，24年一眨眼就過。回港後，或許政府會修改法例，破格容許你與全港十一歲女孩發生性行為，而不需負刑責。

加油阿朗，大量鮮嫩粉緊鮑等你品嚐。

22/8

又打地鋪瞓，正

其實過左一年未？

23/8 lu

說好的開審呢？

牙朗，你單官司點

可能已經響倉度同 d 泰仔玩到樂而忘返

Hi

牙朗訓醒未

24/8

比人拮醒左

夢見阿朗比人塞電燈泡

唔怕 慢慢習慣下就好 牙朗咁硬淨

究竟有幾掛住牙朗先會發到呢啲夢
巴打道行太高
佩服

牙朗係冤枉架

今日返工我被人罵

牙朗每日放假，輕輕鬆鬆過日子幾好

Long, long time no see

朗呀朗 點解我星期六都要番工
係咪前世做咗啲比運毒更錯既事

25/8

點會呀， d 泰仔錫住阿朗嚟玩架嘛，俾個燈膽整到鬆晒仲邊好玩

入倉前有幼齒食，入倉後又日日有高潮，晚晚俾人屌到射，究竟前世做過 d 乜嘢事，今世至有咁嘅遭遇呢

牙朗前世係聖人

今朝踢波比人省親賓周
唔知牙朗喺入面有無得踢波？

有，牙朗負責做個波

26/8

牙朗睇咗泰國天氣預報未？

日日都好陽光比牙朗日光浴

夢見阿朗塞入電燈泡後，電燈泡突然爆左

依家班犯排住隊試初次見紅嘅感覺

阿朗無喇

收到Wind
牙朗秘密練兵
諗住參加四十年後果屆亞運
到時可以代表泰國出賽

嘩，叫佢地鍚住牙朗啦
牙朗要留有用之軀，廿四年後東山再起架

牙朗呢d能屈能伸，人材黎架

真唔真呀？參加乜項目先？

咁快肯定廿四年後出到嚟？可能判終身呢…甚至可能兩年都等唔到…即啪

有冇人知幾時審

黎緊去秦國旅行

27/8 審未？

鄧龍威都有得比錢上網

我地的聲音好可能比牙朗見到

阿朗: 燈膽又有乜可怕喎

今晚就塞榴連

啪乜撚
一定堅持上訴

牙朗我又屙啡啡喇

可憐牙朗日日見紅

牙朗 小弟特登去左泰國部你呀 食住垃圾飯同你一齊捱 哇哈哈！

牙朗可能唔係屙，係流出嚟，鬆晒

好擔心你呀牙朗

唔認罪會唔會判50年

啲icon笑到我gap gap聲

千凌 你睇佢個相似有50年命咩

睇個樣似係成世監躉命
坐到歸西個隻

佢一定好感動
有巴打咁熱心咁親力親為

牙朗一定會無罪釋放

牙朗！ 食完早餐味呀 食飽飽 然後洗好今日嘅廁所！！

28/8啦你班死泰仔仲唔開庭 好判牙朗50年冇罪啦喎

你有腸食，牙朗都有
不過你可憐啲，得兩條

所以我希望牙朗要知道佢其實係好幸福 我都想有一班人爭住餵腸俾我食啊

星期四飛曼谷

屌

牙朗今世仲出唔出到黎

牙朗，我想食宵夜但要戒口

尋晚好熱 全晚開冷氣
環保朗真係環保

29/8

牙朗撐下去

時間過得好似好慢咁

牙朗就快活不知時間過~~~

點解要離開陽光與海灘嘅世外桃源

牙朗，食左晚飯未？

牙朗仲坐唔坐得低呢

牙朗，香港啲雨落唔停

牙朗3點就食左晚餐等訓覺覺豬

30/8

又一個月啦

牙朗午安
你既天空今日灰唔灰？

到底開庭未

Diu 竟然 仲推緊
呀朗 過成點 ？ 其實夠一年未？

31/8

香港住日落雨好撚煩，牙朗你曼谷天氣點？

屌你, 好似真係朋友咁

聽朗朋友講
牙朗困左係秦國監倉成年 好早期精神已崩潰左，精神已經好唔掂

都唔知朗仲可以捱到幾耐

一年已經搞成咁

朗仲要瘦左好多

堅？

咁都推到4

識咩丫你，牙朗係卧薪嘗膽，他日東山再起，君臨泰國

1/9

曼谷都落足一星期雨

有人話牙朗心情好down, 天氣又差我怕佢會做傻事

放心 佢咁多腸等住食 邊得閒呀

泰國坐監洗唔洗做戶外工作？

牙朗除左坐低同企直之外，咩都做到

佢就好啦，係香港叫鴨都座底幾百蚊一件，呀朗每日賺左幾萬蚊服務費你地羨慕唔黎

我們一起學朗叫

一起朗朗朗朗朗

係 佢心中富有

你做乜鳩啊

牙朗早晨，香港好大雨
係入面唔使淋雨開唔開心

出番來識唔識擔遮

2/9 又話8月審

用口幫人擔都識呀

放心啦，咁多倉友照顧佢，佢無時無刻都俾人輪緊，邊有時間自殺

呢件事就係體現「無知係一種罪」嘅最佳例子

朗朗食咗飯未

你真係信佢冇知

運毒仲衰過殺你老豆老母

3/9

又到Monday Blue, 個人好down
牙朗你就好啦，喺秦國日日都放假

唔知牙朗在泰國有無睇呢個post，有咁多人佢打氣

想帶歡樂俾佢都殺老母？ 你小心落地獄啊

秦國好似 要課金 先有似樣野食
唔課 狗都唔吊

驚閪咩，我地牙朗大把錢

係呀 運木雕賺左大把錢

無知一問, 點解牙朗會被人狙擊?

大家關心牙朗，連登仔全力支持牙朗上訴得值

邊個狙擊牙朗

邊個 俾d名黎

牙朗 最近還好嗎

純關心

可能最早期連登仔曾對牙朗有誤解，衰十三係條女自願真心愛上牙朗，為牙朗奉獻一切，牙朗現在巳改過自新，所以連登仔現在全力支持牙朗爭取公義，打贏官司衣錦還鄉

指日可待

呢度有邊個唔係關心朗朗

一定要屌嗰堆仆街

有人想傷害我地同牙朗感情

都痴線既
我地同牙朗已經係家人般既關係
牙朗既事即係我地既事

說好的八月開審呢?

我想問阿朗仲血氣方剛
入面冇女冇av睇
點解決性需要

牙朗而家每日為官司操勞，仲點會諗呢d野

朗

泰拳練成點

東北季候風到 天文台預計周六起天氣轉涼 周日氣溫最低24度
香港天氣要轉涼了 唔知牙朗果邊天氣點

倉友個身體好溫暖

牙朗:正

朗朗早晨

4/9

呢個菲律賓監拘留所

佢俾人練緊拳

咁多倉友，大把野玩啦

咪又係近百人share一間房仔，差唔多啦

朗

今日英文泰文學成點
出獄後申請長住泰國，做導游一定發達過運毒

唔知mina同件Tb而家坐監坐成點

用身體換左好處 呀朗就要同男人玩

又一日，點解冇呀朗消息

牙朗又冇月餅食

開左啦
開左呀朗後庭

有無真確消息，最後單案點？ 判咗？

5/9

之前唔係話8月開庭？
成個post都無内容既

想知朗朗有冇識到朋友

條友未死咩？

死你條命啊死

大律師方文川又話幫牙朗手既

6/9

又過一個禮拜

就黎中秋，牙朗唔知有無月餅食

每逢佳節倍思朗

我地唯有同佢一齊望住同一個月亮

朗朗幾時返嚟呀

Sorry 牙朗幾日無上嚟，我次次都係屙啡啡先醒起你

7/9啦 庭呢

又新的一天

距離出獄又近一日了

牙朗死全家老母係雞係公廁

牙朗直至今日食左幾多條泰腸

後面開住先

爽

8/9

牙朗，泰國有無秋天？
香港有啊，就嚟有秋涼喇

巴打今日比人截糊

同牙朗問好報時冇分先後啦

訓唔著又諗起朗朗訓住地下都訓得咁甜

牙朗有幾十個倉友，訓唔著可以大家一齊聊天，你羨慕唔到

9/9 啦

9/9

牙朗有皇帝飯食

發生到家陣到底已經過左幾耐

范冰冰幾時探牙朗？

15個月

九月十日
牙朗！啪啪啪！牙朗！啪啪啪！

牙朗
等緊你番嚟切月餅

唔知牙朗而家個後門闊咗幾多呢？

10/9

唔知牙朗鍾唔鍾意食奶黃月餅
好想寄盒比佢

牙朗屋企大把錢
日日三餐加件月餅不成問題

牙朗比我地咁多歡笑
你班仆街盡少少心意得唔得啊

佢向同倉倉友派返一人一盒月餅都冇問題

今日又就快完了

牙朗都已經訓左等緊聽日新既一日

又近一日開庭
又近一日出獄

我發覺雖然現實係香港好大壓力，生活得好苦

但一諗朗係秦國受緊苦，原來有人比我更苦，就即刻開心番哂

牙朗有冇肥到?

倉友每日都比好多奶皇牙朗

11/9

銀行搞faster payment 好撚煩呀
牙朗輕鬆渡假，幾好

去完旅行番來又見到香港啲閪人好煩
牙朗你就好啦，個旅程一去就幾十年

佢屋企人有無搶平機票過去探牙朗?
探完做返個spa先走

死MK 抵撚死

無辜無做過。被人呃去運木雕，點會低死

無開審。。其實會唔會已經出左獄？

例如咩保外就醫，身體不適等藉口。。

12/9

保外就醫 邊位呀

可能用皮膚病做保外就醫理由都未定

專心係倉入面練泰拳啦，出番黎可以做金蒙空架啦

已經日日(被人)練緊

好似冇曬呀朗消息咁

13/9

無消息即係好消息，應該未打完官司

牙朗, 山竹個風眼愈黎愈近喇, 你個風眼而家又點啊?

14/9啦

牙朗可能巳經無了時間觀念

日復日年復年

牙朗，你死咗未啫？打咗靶未？
未死嘅覆覆我地上嚟報個平安呀

deadline係幾時?

冇deadline

快樂不知時日過

難為我哋仲日日同佢數日子

阿朗dead左就係deadline

成個九月都無關心過阿朗
阿朗你菊花還好嗎

牙朗，香港好快有強勁台風殺到

我去打拳啦牙朗 要開心呀

牙朗銅牆鐵壁唔受颱風吹襲

牙朗，泰國打風，會否有得赦

15/9

個開風眼好勁 同呀朗一樣

牙朗，香港好撚大風而家

16/9

牙朗係秦國處之泰然

任何自然災害都影響唔到牙朗

風弱左好多了

牙朗又準備訓教教豬啦

香港人要返工之17/9

屌你老味搞到咁仲要番工
牙朗你就好啦！

牙朗每日要洗廁所架

搞到全身生野

18/9

牙朗就好 唔駛番工

19/9

最近少左好多人關心牙朗

會唔會係咁多俾人屈呀？
嚇鬼咩大笨象
性罪行都有得畀人屈？
搵快錢 係人都知唔方好嘢 係好嘢咁你做咩唔去搵快錢？
唔好講走私毒品，走私木雕呢啲都係犯法，犯法一樣都係要找數㗎喇，衰木雕同衰毒品一樣都係要受 為咗搵錢其實真係抵㗎喎 一個正常人點會冇自己嘅思想理智？會唔會真係唔知裡面係乜就接手先，做好係喺大陸畀公安拉，咁就唔會依家畀你地喺度吱吱喳喳嘈喧巴閉，仲要有性罪行犯罪，仲有所謂誤入歧途誤交損友 啫係古惑仔啦，古惑仔全部精過你喇咪當人傻仔啦，無辜？冤枉？Bull shit！！話畀你聽！鄧龍威就真係無辜喇！

去咗和尚

你個孫記得要做差佬 篤住佢個頭嚟屌

垃圾MK 最好返大陸坐

掂呀 反攻塔利班

一齊坐喇你地

我地信呀朗係無辜嘅

冇個口字㗎

牙朗 我已經準備係木雕度收埋個2018年出嘅月餅 等你番香港嗰陣送比你食

hi

阿郎最近還好嗎？

巴打認真左啦

上面條柒頭做咩啫

牙朗，你一定要打贏呢場官司，連登仔會等你返來賞月

牙朗第二個中秋節

佢一定係無辜
唔係點會唔認

牙朗我出新iPhone la

牙朗出番來既時iphone出到第幾代

佢三個部iphone似ip6/7, face id 佢地都未用過

LM

影相都苦口苦面點得架

20/9

9月都過左半...仲未審

唔知mina同條tb而家點？係咪黑到成個泰妹咁

冇 我係咁 講下 冇認真

呀朗....香港返工好辛苦
你係果邊點呀～

牙朗都好苦

牙朗大把錢邊駛做

而家舒舒服服訓到豬咁啦

好想比條撚mina含

牙朗你見點呀 食左飯未呀

咩時間啊
就寢左啦

泰國監獄晚飯時間是下午4-5點，等於香港tea time

21/9

牙朗果邊有無打風牙

有無人搵區議員 財下審左未

22/9

無人關心牙朗

又差唔多中秋
又有月餅禮盒

單身狗一個人過中秋
牙朗就好啦，咁多倉友一齊賞佢個八月十五

牙朗，出左新iphone啦，有無叫你家姐買部比你係監獄用

牙朗大把水緊係用緊新iphone 啦

牙朗後面好多水

出記黎應該iphone 47

23/9

Apple 到時都應該收左皮啦

Apple收皮牙朗都仲未出獄

Child 登收皮都未出返黎
無得幫佢倒數

又推返上黎 牙朗你點啊 中秋點慶祝啊 做0定1

一年容易又中秋，唔知阿朗個八月十五又點過呢？

牙朗，中秋節快樂！今天你準備點同倉友一齊慶祝？

佢無受個風影響都係好事
佢如果睇電視有講香港打風好多地方都林唔知會唔會心涼我地受打風影響呢?

今日牙朗係倉入面係主角

牙朗我等巴士等咗半個鐘

牙朗我屋企多左盒月餅，等你返黎香港既時候送你

24/9

巴打好有心
盒月餅隔左廿幾年實好有價值

今日八月十五，我想寄d月餅比牙朗食

想問下牙朗幾時審

今日八月十五，牙朗同我地望緊同一個月亮
但唔同嘅係 牙朗個八月十五同時俾幾十人望住

果兩條女出返黎都45歲 仲有機會搵人埋單

仲有三頁又要開新post

4pm 牙朗就要食晚飯，唔知加咗咩餸，應該8餸1湯(冬陰工) 就唔少得

牙朗個八月十五今晚又有腸仔食了

中秋節快樂

牙朗午安
今日有假放，你又有冇得休息

牙朗日日都放緊假

25/9

我知牙朗放梗假
我係問牙朗有冇得休息

想寄月餅比牙朗

過左中秋啦，來緊要準備下個節日，要寄聖誕卡比牙朗

26/9

唔知牙朗精通泰文未呢

中秋之後係重陽呀
要唔要準備定燒嘢俾牙朗？

牙朗，今日劉馬車放監了，我即刻好心酸！
點解你無做過反而仲坐緊？

係囉…無事都坐咁耐，如果判完佢有罪的話咪坐得仲耐

牙朗現在唔係坐緊監，只係被限制自由，牙朗正等待著公義的來臨

你痴線架！牙朗點會有罪！

牙朗=公義，公義必勝！

牙朗話當去camp

我邀請牙朗出嚟坐高鐵

27/9

你地真係好痴線

牙朗又坐咗一個月啦

時間很快來到2034年，當時泰皇誕辰，大赦了一批囚犯，牙朗在獄中苦熬5年後，終於重獲自由。他從當年22歲的有為青年，變成年近40的階下囚，就只因為一次善意的幫助，從此人生跌入谷底，讓他悔不當初。

牙朗坦承，出獄後很難當自己已經是自由之身，「我仍會想到待在監獄裡的男性，知道他們有多麼想和家人在一起。」和社會隔絕太久，很多事都不復從前，坦言出獄以後的節奏不能像入獄前的習慣用手機、筷子，需要時間適應。身邊的朋友也都結婚、有自己的事業，而牙朗仍在原地踏步。「我徹底失去了自己的生活。」

牙朗後來將自己在獄中5年的心路歷程記錄下來，並寫成小說《牙朗：我在泰國監獄的5年》，告誡大眾切勿隨便相信朋友的話，「如果我能阻止其他無辜的人，發生像我一樣愚蠢的錯誤，那我在監獄裡度過的那5年也不算白費了。」

看完了牙朗的故事，你以後還敢隨便幫朋友從國外帶東西回來嗎？

日日潑水節，正

牙朗就好啦…
可以日日食泰國菜

好葡萄牙朗

28/9

牙朗今日係雨傘革命四週年

就黎10月1 放假 你幾時放假返黎探我地

牙朗 我今日晏晝食左泰國野 我都想好似你咁日日食

29/9

黎緊放煙花 慶祝呀。 牙朗

牙朗都有比人放煙花

應該都差唔多

呢套片我都有睇，話時話呢單野開始俾人遺忘

係咪判左終身？為果小小錢真係無腦

牙朗無做過好唔好

果兩條女又係無撚腦 咁就廿五年 成世人喺監倉度過 賺埋都無機會洗

阿朗家姊幾正

（5）泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 皮膚病唔知好返未

請各連登巴絲遲d係新post繼續支持牙尋求公義

30/9

牙朗，明日係支那國慶

咁就一世

兩條mk妹就係，牙朗無做過，好快會放出黎

唔係話未審都排你10年先咩

所以牙朗呢10年係臥薪嘗膽

10年真係慘

假以成日牙朗一定會出番來東山再起
正所謂天將降大任於斯人也必先勞其筋骨苦其心智

出返黎咩青春都無哂

唔緊要，牙朗係入面都有好難忘既回憶

日日聽陀飛輪

1/10

牙朗，今日支那國慶，你今朝起身有無唱支那國歌慶祝

（5）泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 皮膚病唔知好返未

Push
阿朗加油

2/10

986

呢個時間牙朗巳熄燈訓覺。

比室友享用完先訓得

無法無天啊

牙朗臥薪嘗膽

又一日

臥完之後咪又係垃圾MK

路過一推…推佢去刑場

3/10啦 又是新的一天

1001

push

997

998

1000